真心 Sammi係樂壇既地位係點？？當年係有幾紅？？

係另一個post見到話雞容人瑞都唔係佢個皮
我諗雞容勁係只係中間個期無人同佢爭佢先可以連攞咁多次
實際上個巨星既程度其實可能無咁勁
sammi都算係前輩，我而家聽番啲中佬朋友講係佢後生個個年代sammi真係好撚紅，一個陳慧琳一個佢
係得呢幾個行出黎個下有個氣勢，俾人會有個感覺係嘩明星
咁係香港歷史上係咪算係梅姐個啲級數？

利申細個個陣都聽過下鄭秀文個朵出名臭串臭格
同印象中個形象都無話好正面但知係好紅既歌手

佢當然係紅過陳慧琳丶容祖兒啦
九十年代僅次於王菲

類似依家hana 咁
最受歡迎女歌手 加 好多金曲

冇去到梅姐咁勁掛
梅姐上神台嫁la 都冇咩人同得佢比咁

樓主可以睇返90中-2000年頭既十大勁歌金曲

咁嘅歌技 D有料嘅死曬佢咪歌后囉
香港目前真係冇個掂

當年啲最受歡迎女歌手同金曲獎好難囉，對手係王菲彭羚葉蒨文等等，但係佢都攞過好多次。咁你話佢勁唔勁？

今時今日喺紅館開十幾場演唱會啲飛一出都即刻賣晒。

真天后

今次咁爆都係因為佢係許志安老婆

當年SAMMI FANS係同王菲FANS鬥架

同吳若希差唔多 吳高sammi半班
吳若希唔係去結婚 地位會超越梅艷芳

四大天王完左先真正dominate左一排
歌影都勁

可以令到全港平均上圍縮至a cup你話勁唔勁？

當年有幾紅由今次事件都睇得出

個人覺得
佢係香港樂壇現今甚至可能
最後一個天后級嘅女歌手

呢個表列曬四大天后時期其實都係個四年左右
最好賣都唔係joey就sammi不過艾辛出碟多d

Hana姐勁到

d飛好炒過劉華

我記得sammi90年代尾，好像沉左一排，跟著孤男寡女，再彈起，再拍左好多戲，之後終身美麗就好hlt

98 99係沉左
果陣paco捧陳慧琳
無記錯果陣sammi經理人都係paco

90年代末到00年初係香港Top, 另一個係陳慧琳。但事實上Sammi 更加入屋，當年歌影兩棲橫行，出咩歌紅咩歌，演咩都多人睇。陳慧琳歌得戲唔得。

容祖兒啱啱出道，歌係紅但冇演戲。如果sammi 唔係唔玩，joey 唔一定上到天后級。

Joey係後期因爲其他天后唔再出席頒獎典禮
先俾佢拎者
如果sammi kelly嗰堆繼續肯出席
一定唔到joey

同埋Sammi有星味好多

你知唔知mi紅到發到手揸六億豪宅？
直正衣食無憂
但咁又點？有嚴重抑鬱，而家仲未老公背判

咁多錢，名成利就，開心嗎？

係咪掉番轉

天后喎

有乜可能唔知佢幾紅，鄉下出嚟？

重點佢係歌影視都屈機先咁紅

一件賣樣偶像派，同梅姐比只係垃圾，又唔唱得，戲又屎

一個賣嚟賣去都係金至尊美心月餅
另一個衣食住行信用卡樣樣都賣
己經睇到分別

應該係香港最紅女歌手啦
講經典歌佢最多
電影最強

真心覺得佢果年代無個得

雞容d歌係好聽既 但拍埋鄭秀文度真係兩個級數
係以前d歌星先有既果種壓台感同星味
天后即係天后

你又有啲道理

我諗果陣真係同hana有得揮
首終身美麗唱到街知巷聞
唔會差過依家既心有不甘

紅過幾浸，以一個藝人黎講可以紅幾次其實好能難

佢95年果陣開始紅，即係nike媚唱叮噹果陣，已經可以開紅館，中間出左好多受歡迎K歌好似為何又是這樣錯咁樣

之後佢開始拍戲，唱主題曲，套套都收得，首首主題曲
都爆紅，孤男寡女，鐘無豔，特別係瘦身男女果期，個個都識唱終身美麗，果陣又興disco歌，香港d夜場一係播佢一係播陳慧琳同黎明...2001年可以話係佢最紅既年代

到02年尾拍完無間道開始收皮，拍戲唔腳收得，拍長恨歌比人彈到一文不值搞到佢有情緒病收埋左自己幾年

2010年信左耶穌後出返黎開演唱會，隻信者得愛又令佢彈返上黎..當然成個香港已經返唔到去好似90年代果個level了

以前細個落D 都係播sammi 你話紅唔紅

個個都節食要做Sammi

拎隻雞同人比

應該彭羚退落黎sammi就上位

梅姐純粹蠃Sammi 江湖地位同演技

但講到fan base 大小 佢未必係Sammi對手

講到最紅又誇張左
唔講梅姐
王菲都明顯高半班

rthk呢條片講得幾好

九十年代王菲的確係最top

講經典歌真係最紅喎
其他果d邊夠多

而家香港仲有邊個女歌星可以喺外地開到咁多場巡迴演唱會？做到先可以稱為「天后」

呢兩個上左神枱，
但sammi點都係一線黎。

鄭秀文有咁好咩
許志安仆街唔代表鄭秀文係好

chotto 等等邊個會唔識j

Hana 早廿年出道應該連官塘區新秀獎都未必攞到

王菲啲經典歌會差過/少過sammi

on9
係因為許志安係佢老公呀

兩個叮噹碼頭
但王菲好快就唔玩
Sammi繼續又會儲多左fans~

點會。你問下而家後生識sammi d歌定王菲d歌。

Sammi d歌成日番唱就知經典過王菲幾多啦

又唔可以咁講
容祖兒除左月餅
仲有百老匯 金拱橋

而且兩個人出道時間都差幾遠下 應該有十年

sammi 爆紅果期 係同老鼠安出左合唱情歌
同埋拍TVB劇 入左屋
再加上當年sammi 形象百變
又染金毛 又係咁推跳舞歌
基本上 當時"潮"呢個市場 無乜人同佢爭

不過到踏入千禧年
楊千嬅一首少女的祈禱 令佢爆紅 登上天后寶座
容祖兒發力
陳慧琳同梁詠琪個靚樣

女歌手 正式進入混戰時代

而果期 sammi就轉戰電影

當然 佢係有派新歌出黎 反嚮亦唔錯
但的確係無之前咁紅

咪玩啦，王菲高幾多班

攞HANA同吳若希黎同sammi 比?
森山出黎?
當年有幾紅? 紅到發紫囉

其實未去到叮噹馬頭
當年王菲係紅到去日本

王菲05年就退出

一線、好紅係一定
講最就

王菲係高好多班
但係佢都唔撚做宣傳
你聽就聽 唔聽就算鳩數

不過 王菲D歌又真係好撚正

如果話成個樂壇 可以用"歌姫"形容既女歌手
自鄧麗君之後 就只有王菲值得

楊千嬅係歌后+影后，我都唔敢講佢電影最強你又吹水吹得太離譜

前幾年信者得愛 上帝早已預備 都紅
比著佢果代d女歌手仲出歌 已經冇人聽啦

大把啦
而家個個都開世界巡迴演唱會㗎啦

唔好畀嗰陣情懷影響到

而家客觀咁評，只係中上料，身材下下，後生嗰陣樣都係中間

佢仲要係主力唱歌
拍過既劇 電影 一隻手 數得哂

鄭秀文1990年出道，容祖兒1999年出道，可以叫做相差一個年代

靠信教R班耶撚fans姐，而家容祖兒先叫keep住出都仲有人聽，又有廣告又有劇集主題曲

00後啫

響英皇既容祖先同Twins稱霸之前有段時間佢差唔多係一姐

冇啦咩心之科學 連登都冇咩人聽過
反而信者得愛仲多

覺得陳慧嫻最紅果1-2年都配得上

係 所以容視兒出道時
鄭秀文 係已經上左神枱
根本無得比

而事實 容祖兒彈起果期
又有陳慧琳 梁詠琪 以及爆紅楊千嬅
最佢容祖兒揮低楊千嬅
並不是僥倖

你都戇撚鳩中學揀科未？

Sammi 的確戲屎

我成日覺佢係咁chok樣出黎

總覺得王菲缺乏時代都市感，點都有d大陸味，所以響大陸好紅

依家好鐘意唔理年代，混埋一齊比較

身邊通常都係啲肥婆，基佬鍾意，無識正常男仔鍾意

拎啲十年前既歌嚟講，係咪你童年回憶嚟所以特別有感觸？

冇錯係天后級人馬,但係竟然吹到可以同王菲鬥

陳慧嫻最紅嗰陣係勁過梅姐 可惜時間太短

四大天后:

第一代：徐小鳳、甄妮、汪明荃、葉麗儀，走紅於70年代末至80年代中期；

第二代：梅艷芳、葉倩文、林憶蓮、陳慧嫻，走紅於80年代中期至90年代初；

第三代：王菲、鄭秀文、彭羚、陳慧琳，走紅於90年代中後期。

至於2000年以後，怎麼湊也湊不到四個人了，只有容祖兒在勉強支撐著。

要計既謝安琪都算既

02年佢主動提出唔去頒獎典禮 tvb季選一開波仲有比獎佢 知佢真係唔玩之後就冇再比獎佢

仲有佢depression係拍長恨歌開始就有 唔係比人鬧到depression 既

感覺陳慧琳未夠班

謝安琪都得雖然比較遲
夾硬加既話重有楊千嬅

你睇返果一堆戲
孤男寡女 鍾無艷 夏日的麼麼茶 瘦身男女 龍鳳鬥 左眼見到鬼 魔幻廚房
其實都係同一類角色 同一類演法
但果期觀眾又真係受
而且本身套戲 劇本又寫得好
我唔敢話佢D戲屎 但的確係拍黎拍去都係咁

係佢傻女 去左讀書
不過佢首傻女 同 夜機
就算而家聽返 都係超頂班作品

仲要好浮誇

你當楊千嬅流架?
佢地兩個 鬥左幾多年

因為 識得搞大量嘅離離合合新聞

觀眾接受 而套戲又好睇
WFC

佢啲戲好屎

最叻係做無理取鬧嘅角色

其實四大天后係黎自梅艷芳、葉倩文、林憶蓮、陳慧嫻果代，其他都係夾硬後來加上去 即係你唔會理乜野新四大天王

似比人潛規則上唔返黎多

公道D講容祖兒都係樂壇天后
但係計曬樂壇影壇嘅話祖兒無得比
祖兒影壇貢獻為0 （甚至負數）
鄭秀文影壇係一線女主角 經典作品無數
嚟緊呢年又有三套戲上

90後 聽歌聽王菲 林憶蓮 鄭秀文 eason 感覺好似老了咁
咩hana 吳若希 完全唔入流

佢都叫中上料 咁容祖兒咪中下都不如

以前啲人前係好正

最紅果時你當步姐咁囉（只限香港）

香港整體墮落

係8-90年代太精彩啫
果陣娛樂圈真係屈機到

星爺都搵佢做女主角

你當張國榮譚詠倫之後就係四大天王年代
而女歌手之中就得鄭秀文, 咁明唔明

咩叫背判？

應該係背叛

一首彭羚小玩意經已屌打曬全部
至少還有你個d真係不得了
日日都聽幾次

sammi 仲要中間停工咁耐，而且俾教會抽咁多都仲有幾億

而且佢除左唱，電影都咩到飛，現今女歌手應該真係無一個人夠佢黎

真心佢既歌係唔錯 同劉華 古天樂指戲果期係紅
而家拎hana比只係香港歌壇冇咩人出得大場面
根本佢果年代係樂壇黃金年代
而家冇人同選擇多左先會咁比
Sammi同hana根本無得比
Sammi高幾班

諗返, Sammi真係好勁
出返黎行得勁前同MC仁合作(live仲搵過mc jin), 首信者得愛仲要好撚hit

陳慧琳 容祖兒 兩個都係票房毒藥
凡親有陳慧琳片 一定係悶
有容祖兒片就懶係青春味咁

你叫人點揀啊

如果陳慧琳拍孤男寡女 我諗真係笑唔出 ⋯
所以個時廣告 最多得人瑞 可以做下

起碼套套入屋啦
瘦身男女，龍鳳鬥話佢地係經典都不為過

Sorry，而家啲後生兩個都唔會識

如果後生係指3x一定係Sammi

同填海華一樣，戲屎一回事，但佢真係有票房

其他女歌手邊個係拍戲有票房既？最接近都已經係人瑞 (唔計已退癮既王菲）

樂壇計佢算係王菲之後稱霸之人，帶領左好多潮流（瘦=靚）。電影方面以歌手計佢算係頭三（梅姐、人瑞同佢）。

拎hana 黎比根本係on9...

王菲最紅嗰幾年
出碟當日hmv會有搶購斷市潮排隊
你話勁唔勁

我會覺得王菲藝術啲，sammi 就真係流行巨星咁，歌藝唔係最top，又無創作，但好多歌都好好聽，成個形象好有星味，行得夠前，背後幫佢包裝嘅團隊先最厲害

講緊信耶穌之前

梅艷芳

夏日麼麼茶先勁
任言齊 阿牛果期係香港個知名度再提升左

吓
最紅嗰時領導潮流喎

任賢齊果期即情全靠sammi 啦，好多套都拍住佢，仲有嫁個有錢人

根本唔應該將兩個相提並論
菊梓喬呢條二打六都拎到獎真係好悲哀

容祖兒99年先出道，01年開始先紅
都唔同年代

淨係講我自己認知嘅天后係：徐小鳳之後梅姐之後Sammi+Kelly之後千嬅+Joey+Hocc之後Joey+Kay

早年紅早年狂買樓的結果

Hana Jinny連討論價值都冇

Gem

屌 梅姐之後仲有王菲先到Sammi+Kelly

唔知我有冇記錯 果時Sammi同安仔一齊左 之後佢都好似出去玩過

多金曲 拍戲又掂
係臭格

當時買王菲新碟一定要去信和預訂
而家仲點會有呢支歌唱...

連登真係太多中小學生

任賢齊本身垃圾黎

王菲最經典果套係 重慶森林

Hmv係全部空架
得張sample

佢出碟時

From 鄉土

90年代 一個鄭秀文比人叫百變天后 另一個王菲比人叫歌后
個時四大天王爭崩頭 女歌手就係佢兩個雙后之爭 kelly其實係00年派台歌hit爆 聲勢先開始追上去 但其實呢個時候鄭早就上晒位
ifpi連續幾年女歌手獨霸 消失左幾年後復出返都仲試過贏到班後輩 係台灣贏左7年最高銷量香港女歌手

但我覺得佢最紅既時代應該係轉行拍戲個期
個幾年佢幾乎套套戲都收得 套套都千萬票房保證
上到影帝青雲同梅姐 中至小齊 下至票房毒藥黎明 都可以最少收千幾萬上緊二千萬
最勁個幾套係拍住牛華 三千幾四千萬票房 呢個數字係當年 只有星爺成龍呢d級數做到

但高峰過後就係急促回落 04分手後又病又抑鬱
成個人好似人間蒸發左咁幾年無蹤影
所以點解後生個代唔熟悉佢都好正常 因為中間神隱左幾年 有左個斷層

陳慧琳由此至終都係靠後台靠關係極速上位份大姐
完全唔係sammi果皮

係 上面都講左
其實佢開始紅果期
係行返梅姐果條路 玩形象百變
再加上果時興快歌
佢係食哂個潮流

汪明荃

係HANA連同SAMMI鬥既資格都冇
樓上既巴打真係講得啱
基本上所有佢拍既戲唱既歌都紅到痴肺
尋晚先睇返愛你愛到殺死你
OH LALALALA 我的歌~~~

2000年後都可以係祖兒千嬅何韻詩既，但最後一個真係數唔出

衛蘭關家姐謝安琪呢堆又上唔到同一個level

搞笑。
兩個世界，人地係講緊2代人由細聽佢o的歌大。 而80年代個堆例如譚伯，梅姐退下火線後，sammi到陳慧林已經係紅管鐵柱，可以話係90年代横掃所有樂檀。不管你喜唔喜歡佢，但冇得避免點都有幾首歌你局住要聽的。

一句到尾，以前科技唔發達，資訊也沒現在流通，一個藝人你未紅鬼撚得閑有人會服侍你，全部自己捱返黎。當年一個人要爬到上皇座，所面對o既壓力同痛苦係非今天能想像的。能做得到巨星，唔心理變態都算走運。

kelly屋企大把錢，有chase水喉照住佢當然惡，sammi出身草根，17歲mk妹跟左隻老鼠安周圍搞搞震，慢慢捱出黎。以前我真係好憎佢兩個，主要因佢老鼠安，正人渣黎。
但無可否認，佢兩個o的歌8,90年代太多深入民心playlist佔左30% 以上。

你當"星願"係乜

Sammi 出道嘅時候係半紅不黑
有啲歌好出名（例如chotto等等（唔識串）
但係通常只係紅咗一陣
剛剛出道嘅sammi 真係堅索
佢同宋禮勤拍嗰套浪族闊少爺嗰陣靚撚到

華星年代嗰陣都有負面新聞
就係佢臨離開華星時期嘅飛女形象

到簽咗華納時候，啲歌越來越好聽
大部分人唱K都係點佢嘅歌
嗰個年代嘅廢青日日狂loop佢啲歌
而且佢快歌慢歌都handle到

佢嘅人氣同人脈係累積落嚟
所以呢單嘢就算淡咗賓穎都無運行

江若琳屌打呢兩個

呢套戲柴九都係仲做緊變態佬角色咋

當時柏芝已經紅左喇...
你覺得星願 d 人睇柏芝定任賢齊？

入型入格 睇幾多次都仲係覺得有壓迫感
真正痴線佬

Kay點會唔得阿
爆紅個期 係咁比人抹黑

仆街Sammi呢D都唔係幾十年前
都咁多人唔知咩料

汪阿姐後生時
真係Jable

Kay 爭在無票房，只有歌唱事業，同Joey 一樣
所以先顯得sammi 比起佢地起碼高一個lv 以上

做乜撚野年份同歌名 唔同方向

你當兒登呢個名流架咩

王菲fans
給自己的情書個時我真係要叫唱片舖個伙記幫手留一隻
依家諗返都好懷念 要講個時個狀況 就好似ps4隻mon hun咁

92-96年佢都係同王靖雯爭
就96-97 佢連續開左廿鳩幾場兩次紅館演唱會 王靖雯又去生女
呢兩年佢最紅
跟住陳慧琳出道兩年開始冒起
就開始爭

容祖兒十六定七歲出到就直追sammi kelly你都咪話唔癲

佢全盛時期有幾張都係

唔留休想買到

知唔知醜

舞台表演 壓場力 無疑係最貼近梅艷芳既歌星

王菲 彭羚屬於沉靜唱歌型

陳慧琳都好強～雞容就唔好出黎同人比啦

Kelly 一定係最廢個個
未出道既側田都笑佢垃圾

無
人地96, 97, 99, 01都開concert
年年都出左4隻碟 無沉過

99開iConcert
98-99 有哭泣遊戲 插曲 理想對象 一堆歌
仲拍埋劇 寵物情緣

係囉點會無楊千嬅 謝出現前鬥到飛起

演唱會飛超難搶

視有咩

王靖雯96年已經生女唔玩

唱歌真係王靖雯高好多班

03 退出
最後一隻碟 將愛

下...搵陳慧琳同sammi比？！
鄭秀文當年真係僅次於王菲

容祖兒99先出嚟
個時呀mi已經爆紅

sammi nike眉紅出亞洲

因為你個時仲係睇緊卡通片
唔知發生緊乜野事

咁梅豔芳係啲乜野
我黎聽歌睇表演唔係去叫雞wor

王菲啲歌係好聽但唔夠商業 佢拍嘅電影又藝術
Sammi啲歌風格多 係電台 電視 油尖旺鋪頭 disco 唱k都好受歡迎 套套愛情電影都收得
講入屋 賣廣告 育定sammi>王菲

王靖雯唔跳舞
sammi 好多跳舞歌

杜sir一個 已經可以影壇封殺

個人形象差 廣告商應該唔會搵

馬明一日仲係大台 人氣keep到
電視佢都應該唔駛諗

至於歌壇? 算擺啦

何韻詩有紅過咩

又攞隻鵝公雞出嚟講

我細過既時候見到啲表哥表姐成日話想買佢既演唱會飛都買唔到 場場爆滿 應該真係幾紅下
加上又唱得又拍得多戲 同劉華拍過唔少對手戲
就咁睇應該真係好紅啦

係
所以容祖兒可以咁情況下爆出黎
真心覺得係勁

人地用條撚諗野架 咪理佢啦

大頭綠衣但呢套只係佢早期R人氣既作品
刑事得個幾集客串下 所以應該可以pass呢個字

王靖雯fans揮手區

後台

唔識野就行開啦

陳慧琳未夠班？

你有冇落過348同Cyber呀～小朋友

雖然好MK 但無可否認

呢D曾經係本土hit爆過既野

下一個係GEM
未翻大陸參加我是歌手之前已經開左10場紅館
唔計大陸果D都已經係天后

之後就無

屋企有錢

聽過春卷都市傳聞未

刑事最紅係 <愛的輓歌>

咪係 依家講紅wor 無可否認王菲唱歌好正
但sammi夠商業化 中小學生 mk妺 港女fans好多
到拍愛情電影 又食埋中女市場

當年王靖雯個波羅頭都話係抄
夢中人都係改編 都照紅
最緊要係抄得好

hana 早20年呀....歌手頒獎禮佢坐第四行到啦. 何超儀當年坐個d 位

香港樂壇有超過一半都係靠炒日韓歐美的，有d炒左都唔知
Alan

紅還紅
實力還實力
未識分就行開啦

呢到好多00後
講黎晒氣啦

佢地淨係識hana同吳若雞

陳慧琳一出道就可以同郭富城拍戲

唱功抄王菲啲尾音

寵物情緣，果陣好鍾意，亦都係佢比人話臭四話得最勁既年代，咁就20年啦，記得古天樂唱果首插曲叫並肩同行，好撚難聽

但佢d歌事實係hit

Kelly 95/96年出道，嗰陣 Sammi 已經轉會華納出<捨不得你>, 愛的輓歌 K 場大 hit
講金曲 Sammi 比王菲彭羚多好多，仲有電影呢
謝安琪算吧啦

又唔可以咁講 00年佢隻戀愛情色係hit到週街都係到播緊 好似洗腦歌咁
佢係當時第一個打贏鄭秀文ifpi榜連霸既女歌手黎
係日本都叫小有名氣 係當時日本最出名既香港女歌手票選首名

我唔會講佢比邊個差 或者比唔上邊個
但至少有一段時間佢的確係天后寶座位置上坐過

好同意 我覺得王菲既歌好悅耳 好好聽
但唱親k d女都係唱鄭秀文

sammi kelly
雞容千嬅
成個90 年代中至二千年頭樂壇女歌手既代名詞咁滯

sammi 有感情得嚟行出嚟就有文藝片味
另外兩個一個無感情一個八婆格
拍戲梗係差九皮

而且好靚，成個公主咁

連自己個唱都咪嘴
Kelly 真係好有實力

跟住冇幾耐Twins出黎統治世界

咪再將吳若希同hana 呢D 大台垃圾歌手攞來比得唔得呀， 成班小學雞放easter 出來搞事頂你

英皇得勢

哇唔係想踏，但sammi d 戲得誇張，大叫，喊，全部表情一樣，佢拍個d機本上粒粒星，想唔收得都難啦

叻啦叻啦
世事比你看透

有無實力同紅唔紅/有無代表性又無關既
twins夠無實力啦
但你講千禧年樂壇可唔可以唔提twins先

陳慧琳好似完全唔識唱歌㗎喎
高中低音冇樣掂
求其喺k房搵個人都唱得好過佢
佢完全係捧出黎咋喎

陳慧琳最少有無間道

靠屋企極速上位, 之後極速又退出, 講唱功佢又冇, 影視又冇, 天后級, 真係笑撚左
好記得果陣佢果D訪問講D野又串又富二代好撚黑人憎,果陣仲諗點解會有個新人講野咁大口氣

唔好同後一輩比了 香港樂壇會dup同市場環境轉變有關
依家香港靠唱歌想紅透半邊天實在太難
批評總係比支持容易

記得00定01年聖誕果期
出尖沙咀間間街鋪都播緊大日子,
跳舞場就播SAMMI (好多都播煞科)
唱K都係SAMMI同KELLY啲歌輪住唱
KELLY 2000年代初都紅既

所以咪話留落來d歌sammi贏晒囉

當年梅姐唔玩， 之後葉倩文，林憶蓮爭鬥完後， 本應到Sammi上位， 當時仲係二線頭， 形象唔算太百變， 但有幾首經典歌咁. 但突然爆出左王菲， 樂壇上個時無得鬥.
之後開始走去拍戲， 拍左百分百感覺/ 孤男寡女/夏日的麼麼茶. 呢個時候先開始吸納大量fans. 好多女性俾佢電影角色代入左， 然後再鐘意佢.

呢個時候，佢形象開始前衛起來， 仲有電影既主題曲， 感情線上， 將佢推上一線位. 當時樂壇中無咩人同佢同級同輩份， 加上電影吸納人氣， 我記得有幾年佢玩哂.

至於佢上巨星位， 我認為/覺得真係佢再復出， 個時信者得愛集碟真係成隻碟既水準好高， 佢得到更多人認同佢先上到巨星地位.

至於幾紅， 我覺得今時今日， 女歌手黎講佢既fans係最多. 呢幾日， 我都見有朋友係許志安fb page爆粗你就知.

嗰期個個女歌手拍愛情喜劇都係偶像派 形象好固定架啦 kelly=氣質靚女 千嬅=傻大姐 sammi=傻大姐/臭脾氣拜金港女 每一套電影都好賣得

Btw千嬅初出道麻麻地受歡迎 後來唱歌咬字、戲路都有啲似sammi...以前娛樂新聞成日比較佢地兩個

作為一個歌手，喺演藝事業出到捨不得你、感情線上、終身美麗呢三首已經夠啦，真正街頭播到街尾

陳慧琳L有資格做天后咩

煞科獨家試唱小心女人

Sammi 轉左去華納係高峰，歌影都紅

冇得比，兩個級數
一個紅遍東亞
一個只喺香港

彭羚都未做過一姐， 就升彭羚唔退， sammi都一樣紅過佢。 當年最受歡迎葉倩雯完左就係佢同王菲兩個鬥， 之後先到kelly上， sammi就同kelly鬥。

但紅緊嗰陣 後尾好似人間蒸發

如何掉眼淚

硬係覺得呢首歌講緊佢同老鼠安

其實天后仲要賣成個package同個人style
唔只賣唱歌掂仲要拍戲收得
梅姐,王菲,Sammi,Kelly同千嬅全部都做到以上嘅嘢
joey都拍咗神經俠侶同華麗天后（雖然唔收得）
所以點解Kay好似硬係同天后個位爭少少 因為佢一套戲都冇
至於弱雞Hana可以忽略唔使提

個時女歌當紅生命週期都比較短
王菲係九十年代初紅起, 去到九十年代初中期開始有少少退, 標左彭羚出黎, 彭羚去紅到九十年代中後期, sammi 又彈出
仲有無人記得佢幫Panasonic 賣CD Walkman 個廣告? 個刻好爆

係阿
好搞笑阿
笑到我碌地

咁鄭秀文用廣東話唱定韓文阿?

一個就煞科 獨家試愛
另一個就戀愛情色 大日子
仲有個黎明隻全日愛又係
呢年成堆disco歌 係咁全城瘋狂reloop

我都落來加把咀，首先講染髮問題。
王菲係開創染髮的先河，之後Sammi係將染髮文化帶到高潮。轉髮色情度可以庇美公牛隊洛文，那時呢八卦雜誌問佢咁樣染髮會唔會光頭，佢就即刻係"非一般愛火"MV整個光頭look出來。
一開始有人知道應該91-92的TVB套"大頭綠衣鬥殭屍"最多人識佢。
之後歌壇上佢同王菲彭羚同時彈起，先係王菲之後Cass再係佢。
歌有好多都好賣得，搭不得你，愛的挽歌，係將佢定在天后位(佢係用星秀傳說同人講佢係天后)。
煞科真係Rave (Wave??) Party一定晚晚摔，大陸更加唔駛講。
Kelly係紅，但係都俾Sammi人氣壓住，差唔多到Sammi真係轉拍電影真係先可以拎個天后獎返來。

唱 打錯

花花世界 失憶週末 嗰時狂播嘅程度係宜家唔會再見到

佢同千嬅害撚死我地班80後麻甩佬，當年d女大波係會被排擠架

以前讀書時
過左2000年仲中意鄭秀文既都好out 好娘

臭四最勁?臭四個名係華星年代已經出左名，有可能因為同華星合約傾唔掂所以公司有心推波助瀾

應該係華星尾段俾公司雪個期最沈

佢應該係計梅豔芳之後首個由歌手轉形到同時拍電影同電視劇嘅多棲女歌手。

梅姐後期同鄭秀文前期嗰啲歌手都只係主打唱歌，例如葉倩文、林憶蓮。

佢個模式做就後期啲歌手抄佢。例如，陳慧琳同抄佢嘅楊千嬅。

宇宙

唔關幾多後事掛
我80後都知以前呂奇、謝賢、陳寶珠有幾紅啦

今次件事可以咁爆完全係因為資訊科技助攻

條片一出街一傳十十傳百。個個返工返到好似僵屍咁 突然間全office 都有個共同話題

就算唔係聽開佢地d歌。站響道德高地都想抽幾下水。 再加埋香港人最鍾意睇人仆街。 呢單野的士佬真係賣蝕左。

Sammi 喺華星年代，形象已經開始前衛啦，”金毛強”嗰陣d 人話第一個染金毛嘅女歌星就係佢

Sammi係90年代霸主，歌影視都係最紅的！！

咪亂up啦 鄭係唱起左先跑去拍戲
佢有期係因為要轉會先搞到無左聲氣
但後來95定96年個幾隻碟包括小心女人同捨不得你在內都係賣得 演唱會又係場場爆

00年之後先係佢影壇大放個幾年

我聽開王菲都仲熟過你 你真係鍾意鄭？

一定開心過 窮同唔紅

咁佢一入娛圈生涯都應該無咩開心過，呻過早年幾千蚊個月好難捱，之後又要同馬面車震，又有老鼠安滾攪，又有情緒病，可能信主後到今日一段時間先叫好過d

佢有大把金曲，但唱功欠奉，同艾辛比會好少少，另外演技都差

不如開個王菲post

就係佢搞到90後班港女青春期節食冇晒波

其實佢現在都好紅架，有邊個唔識佢

捨不得你唔係97後咩

的士佬賣幾多你又知？

以前有而家容祖兒個地位

自膠

嗰陣週圍都瘦身廣告

王菲大把金曲
咪亂講

佢賣形象無賣樣，講樣講身材有排都未得，好既創作加好好既形象，相反容記個樣唔討好，個人形象又唔好，D電影作品又差，只可以做歌姬

雞容唱歌無個性，聽衛蘭好過

我想話搵hana 同弱雞黎同90年代d 天后比較係on 9

當年天后級最小有以下條件

1. 歌係一隻碟接一隻碟咁紅, 紅到係disco 必播, k 歌必唱

2. 電視廣告多

3. 紅遍港台 (唔講大陸, 個陣wfc)

4. 碟銷量係幾隻白金

5. 有d 係電影爆紅港台

6. 台灣個個人識

而家香港既聲稱一線女歌手撇除容祖兒, 上面做到一樣都好叻啦.

成世都唔知係佢綁住老鼠安定老鼠安綁住佢
廿歲就識呢條友同佢一齊 捱咁耐比佢掉低左搞到自己要摺埋
臭四脾氣無晒 又同老鼠修成正果以為終於獲得新生
點知又跌返去谷底
呢D已經唔係錢可以解決既問題黎

記憶中香港女歌手去到天后級得三個
梅艷芳 王菲 同 鄭秀文

SAMMI 係最後一個天后...之後都冇。
雞容都叫天后?

王菲我都有買碟
我鍾意廣東歌多d, 佢d 蝗語歌無 Sammi d 歌咁啱我口味

應該係老鼠安條友想食靚妹，咁SAMMI都唔係咩淫女，佢梗想綁老鼠安，但睇佢兩個後生個時D脾氣都唔荒好架啦，加上今次事件可見老鼠安以前都一定有滾下攪下咁，但以前仲怕形象又好，痴住個天后級女友又好，就拖住無分手，至頭佢自己都有"我的天我的歌"覺得有毛有翼就唔再忍...

之後轉華納，出第一張「捨不得你」大碟又爆返上嚟。

早期國語歌如
你快樂所以我快樂
紅豆
人間
都好紅

後期撤退返大陸我已冇聽
佢同eason首因為愛情還可以

如果要我排, 我會排SAMMI>容祖兒>陳慧琳
SAMMI真係歌影視都得, 拍住劉德華果期真係套套大收,
JOEY歌都還可以, 但其他兩樣真係比唔上,
陳慧琳就......後台硬囉

陳慧琳真係令人懷疑人生

電視劇仲有佢同古天樂、宣萱拍過既寵物情緣。
btw, 劇中戲份較重既動物配角狗仔同狗女分別由陳奕迅同楊千嬅配音。

我講個兩個係陳慧琳同鄭秀文
另外佢兩個差左半個年代
計落sammi 應該係係王菲個代

Ha你老味na咩

死臭閪垃圾死撚左佢啦

畀足錢嘅叫翻唱
翻唱係冇問題
最大問題係某D音樂人扮original

你呢三個跟本已經代表住一個level

王菲廣東歌梗係
容易受傷的女人，一隻令佢紅既絕對關鍵，個期我鍾意佢首CALLSTAR有翻唱既雨天沒有你
之後虹瞹眛，約定，暗湧呢三首一定無人覺得唔掂

twins 論外啦
一嚟組合 二嚟擺明唔係賣歌藝

歌: Sammi > 容 > 楊 > kelly > 什麼hana
影: Sammi > 楊 > kelly > 任何人 > 容

做咩會有人笑佢唱kpop
香港以前一向都係外國歌改曲ga la
80，90年代初好多歌都係日本改返黎
同埋以前kpop邊有人留意
佢首獨家試唱仲紅過原唱首wa

煞科同獨家試唱都係韓文歌黎
比錢買權翻唱 唱得好無問題
但唔好學某人話咩音符黎黎去去個幾個 有時相似唔奇

照你嘅logic，如果唔係梅姐唔玩，Sammi都上唔到天后？

又唔算踩
嚴格嚟講個問題 同填海華有D似
個樣九成表情都係一個樣

同意，吳若希國際巨星，天下第一，誰與爭鋒

對老屎忽黎講如果要問鄭秀文拍過咩劇
一定係得大頭綠衣
寵物情緣你唔係咁講都唔記得

Kelly就算罷喇，2002之後已經flop到落地核
02年叱咤唔俾獎佢即刻就唔再出席
03年RTHK唔俾獎佢就即刻唔再出席

唔計Gem，都仲有莫文蔚
仲有楊千嬅，依家開緊個tour會開50場
連深圳都爆到要加場，而且多數係開室外體育場

Sammi紅只係香港同台灣，係大陸佢未必夠上面三個嚟

有冇比較圖？

k j-pop 至係
不過香港作曲沒落左好耐 唱唔番上80s 個高位 (以前咁多日文歌翻唱 依家好似直頭冇晒

出道至今於全球的唱片總銷量逾過2500萬張

佢提醒我 我係有睇過但印象近乎0 完全唔記得劇情

我記得嘅係
浪族闊少爺
壹號皇庭 方家琪

同日本步姐同Lv

大頭綠衣套劇太屈機

真(除咗雞蓉個句
香港最高峰個陣天后多棲差唔多係必須

梅姐之後,SAMMI同時代好多競爭
林憶蓮、彭玲、王菲、陳惠琳......
要上天后唔容易.

Shirley 果陣D 歌
藉口, 可否抱緊我, 靜夜的單簧管, 多得他

03 年我老母主攻大陸市場 跑緊大陸商演搵真銀之後無再出席頒獎禮 TVB 都係因為合約去到06 年先繼續玩
04年903 都比左獎我老母...

以前既野唔識...
不過炒黃牛黎講 sammi 好似仲勁過 joey

謝安琪行埋一邊喇，掹車邊都未夠班，根本唔係嗰皮

以前Kpop真係無人留意ga
有文話過韓國果邊係有介意
但唔係sammi唱紅首歌到大陸
D人都唔會留意返原唱係李貞賢
唔係個個好似黎明咁神咁早就識開拓南泡

著衫好睇嘅原罪

Shirley差2，3班

Shirley Wong 喎

同埋講野嗰啲「好邪呀～」嗰啲尾音。

天空

講緊香港呀
佢03已經開始flop，05之後直接落地核
最後一首hit歌已經要數到希望
08演唱會滯銷到要cut場
2015聖誕紅館演唱會都唔爆仲要有大量跳樓飛

新四大天後佢係最跌wet嗰個

最早開拓南泡既係張國榮
以前識d南韓人知我係香港人都會同我講香港明星 "Draw Gu 勇"

林憶蓮高一輩
彭玲紅個陣就結婚
王菲高一到兩個level
陳惠琳紅歌唔紅人, 低一級

上面講開2000年之後得joey 講真梁詠琪都叫紅過一排
加埋人瑞
勉強都砌到三個

就算 Shirley Kwan 都未至於兩三班啦

淫蟲大哥都未出聲 講經咩

咪咁仆街啦

小學未畢業?

其實仲有個李惠敏 有年佢聲勢好勁 又賣到雙白金 比人話佢有望追上去爭最佳女歌手
可惜跌得好快

梅姐同呢幾個差足足一代喎

都有半個skr咁紅既

唔識唔好扮識啦

你唔講我都差d唔記得梁詠琪

後你老母

跌wet真心定假膠

終身美麗我聽過
咩心有不甘係咩歌？未聽過

莫文蔚最紅好似係主力拍戲

梅姐後期除左出黎排場外仲有個勢之外其它已經唔及 sammi 王菲，始終後浪推前浪，唔同而家冇後浪前浪仲有得玩。

《捨不得你》（1995年11月）
《放不低》（1996年5月）
《濃情》（1996年11月22日）
《我們的主題曲》（1997年7月）
《生活語言》（1997年11月）
《Feel So Good》（1998年7月）

呢段時期佢已經企穩一線啦

跟錯人，除左個 artist 外後台班底始終冇其它幾位咁強。

梅姐最红嗰陣時根本女子组冇對手,要同男子組嘅倫伯哥哥一齊比, legend 級,

台灣大陸歌壇天后級

點解有人會拎joey同千fa同sammi比 佢地完全唔同年代,係90年代尾sammi上左天后位開始淡出joey同千fa先有機會上位,所以joey同千fa其實可以話係sammi接班人

呢個真，當年啲女同學個個以有波為恥

佢係大陸同台灣係天后
數下佢嘅巡迴演唱會先

係大陸，sammi淨係夠膽係廣州，深圳，佛山開演唱會

老鬼: 新歌我未聽過
咁樣落去我地好易變廢老
同我老豆老母以前日日望住電視屌d 明星唔及許冠傑譚伯一樣
利申: 我連Hana係邊個都唔知

最有印象係唱刑事偵緝檔案2首插曲定片尾
應該最紅係嗰期

我成日以為佢拍食神係演員ONLY...
原來識唱歌

唔係唔及而係上左神枱

難聽都頂唔順

傻仔 講緊紅 唔係講緊實力呀

可以呀 你開我回

吓當年黎明帶紅電音 然後陳慧琳又係順勢出,花花宇宙嗰啲電音歌越來越紅
鄭秀文公司先走去買韓國歌手啲歌俾佢改編咋咩 煞科嗰堆都係買翻嚟

刑事偵緝檔案 但戲份唔多

呢個唔同玩法架
karen 係90年代尾已經係金曲獎常客 仲攞過2次歌后

香港最後一個天后

咁我遲d開
娛樂台係咪多人過音樂台

莫文蔚係紅 紅係台灣
我完全無諗過呢個星爺前度 一個香港過去搵食既歌手會係台灣會咁出名
第一次過台灣時 見到四圍都係佢d廣告 大型poster
我就發現原來自己仲停留以為佢地最紅得張惠妹既記憶到

人瑞近年票房已經屌打sammi
近年已經攞咗2次年度票房冠軍
相反sammi近年冇乜邊套戲收得

有蛋公司D人mon post
正常係多人D

謝安琪天乜嘢后，根本唔入流

最近有咩戲請問(sammi
印象中都係同填海華個堆戲

梅姐(80年代天后論輩份一定行先)=>王菲=葉倩文>鄭秀文

所以咪極速flop

如果何韻詩都叫天后咁王莞之同梁詠琪都得啦

99年後最已經係楊千嬅同艾辛
鄭秀文真係有咁紅

鄧麗君>all

大台同四大反枱開始己經冇人上到大位
入屋嘅唔入流 入流嘅未必入屋
已經冇邊個新人可以橫行各大媒體

出道至今，鄭秀文於全球的唱片總銷量逾過2,500萬張[1]，從1996年至2003年的7年間，所推出的大碟突破全亞洲1,000萬張的銷售紀錄，期間數年成為了香港年度最高銷量女歌手，7次成為臺灣年度唱片銷量最高的香港女歌手，為1990年代中期至2010年代香港最成功的女歌手之一，亦被媒體譽為華語樂壇跨世紀天后歌手及香港最後一個天后的稱呼。

此外，從1992年首部主演的《飛虎精英之人間有情》，到1996年至2004年間主演的15部電影，鄭秀文一共在香港市場創下超過3億5,000萬港元的票房紀錄，並且全數穩佔該年度票房排名頭十位，讓鄭秀文一躍成為香港回歸十年（1997年–2007年）香港電影首席票房紀錄女星[2]

佢個踏上天后係用咩做準則?

小學雞

全世界除左北韓電視台，係得tvb咁仆街冚家剷

件事明明係四大要求CCTVB俾十倍版稅
CCTVB唔肯 結果變左CCTVB單方面仆街

仲未計佢連拍戲都好睇 擺係劉青雲 劉德華身邊都好啱key咁

有好多人係唔知同唔明以前啲獎係真係難攞 攞獎係真係掂先有 以前紅館開個唱係咩一回事 出碟賣幾多隻先叫賣座 賣幾多先有咩咩唱片個啲
今時今日真係咩都哂鳩氣啦 完全變哂質

咪玩啦屌沙里同梅姐個輩架仲要早兩年出道

梅姐(80年代天后論輩份地位一定行先)=葉倩文>王菲=>鄭秀文

以前個年代係真係七彩繽紛好多 無論台上定台下既粉絲

咁時代變遷佢影響力又真係去唔到䣓代
正如梅艷芳王菲你要我up五首up我都可以
但係sammi真心難啲

但係電影就唔同講法

我覺得唔同年代唔同既票房金額無得咁計
瘦身男女票房四千萬 講緊既係2001年既4千萬
當時香港最高票房記錄 前面只有成龍同星爺既戲加套風雲

而係同一年（2001）
佢同時仲有鍾無艷既2千7百萬+同居蜜友既1千8百萬

總共三套戲一次過打晒入個年前八名 可惜第一名對手係食神 輸都合情合理

Chotto等等 應該算係最早彈出嘅歌
之前第二隻碟嘅 不來的季節 當年都 hit, 但依家已經無人識無人提

佢D戲既歌好正

月餅係kelly呀

係 所以根本此天后不同彼天后
容祖兒呢隻只係因為佢依家難本上獨大同真係叫得佢一個係行出黎有氣勢 但佢唔係咩真係天后既氣魄
鄭秀文 陳慧琳 梅姐 四大天王 哥哥 danny個啲係真係星味 行出黎全場焦點

其實當年Hocc化蝶、木紋都好紅
電影有拍我愛hk、奪命金 係tvb拍女王辦公室
舞台劇賈寶玉係台灣紅埋 又入圍埋金曲獎
唔係佔中單嘢應該可以keep住個勢再上

佢有後台係事實 但係紅到去日本韓國就知係有料既 加上佢事業心真係唔強 做藝人都係玩票性質 感覺有啲似孫燕姿咁

因為楊千嬅就算攞到呢啲獎 都無咩人覺得佢真係影后歌后
你攞楊千嬅比鄭秀文

捨不得你 x Panasonic Dicsman
當年潮流的指標

爭獎個年咪事業心強 但之後就淡左落黎 感覺佢完全係想係天后位上坐過就夠
可能咁岩到左個個年紀又想嫁人做少奶奶好過繼續捱落去 反正屋企有米唔憂做

唱片銷量呢啲睇下好喇
張惠妹夠話5000萬銷量
但邊個會信?

比咩野，一個蔡文姬屌打你地呢班天后

未來人睇係雙輸姐
無綫四大唔係各玩小圈子邊有空窗期畀 kpoop (j-pop 一直都有唔計

另外林峯又係慘 唔係tvb歌路上玩鳩佢
同後期拍埋D on9戲做壞個形象
明明歌藝係有 拍戲又唔係完全唔掂
run到0809年邊洗敗走

我自己就覺得Sammi係香港最後一個carry得起梅姐首《愛將》嘅人(唔係話佢有唱過，而係覺得啲歌詞係得返佢有資格唱)

看世界到處戰火正蔓延
憑誰人平靜四海的烽煙
看世界到處戰火正蔓延
憑誰人平靜四海的烽煙

用我的愛 用我親切笑臉
媚眼輕輸出千縷電
甜蜜去勸勉現狀會改變
個個放棄爭戰
只想歡欣萬年
用我的吻 用我身作貢獻
大炮衝鋒車不再現
場場浴血戰軍隊也感討厭
拳頭暴力不見不見即刻不作戰
乖乖聽我訓練多檢點
和平路上早已早已早已不想再戰
揮灑千抹冷艷
軍隊都要聽我的差遺
Ah...情意在燃
求其點點指尖
暴力暴行現在沒法蔓延
韓戰越戰及世界大戰
都不見都不見不見
情軟若綿柔情閃閃咀邊
暴力暴行現在沒法蔓延
人人為了我天天都不再作戰
天天都不再作戰
見了你到處愛火正蔓延
憑紅唇平靜四海的烽煙
見了你到處愛火正蔓延
憑紅唇平靜四海的烽煙

佢講過淨係鍾意唱跳舞電子快歌，唔鍾意唱大路情歌嗰啲，所以唔玩。

全部天后級都唔係大波女神樣
但佢地好有辨識度
行出嚟就好有台型同個人風格
而家啲人下下淨係識得波波波腿腿腿真係好膚淺

雖然唔太鐘意gem
但佢都算計2000年後期唯一
兩岸三地都紅
香港出道既天后

05-15斷撚左層咁

雞蓉依家除咗做樂壇神主牌證明樂壇仲存在socall天后之外仲有咩意義
就算佢想唔攞獎羊牲都唔畀啦

容祖兒都有

你當人瑞嗰幾年票房流㗎
03年已經係全港累積票房最高女星
02-07每年都至少有一套戲係當年票房十大

後期更加唔洗講，轉戲路
春嬌2+3，五個小孩的校長，那一天我們會飛
已經完全屌打Sammi

社會大環境冇計喎
你話去到2018年真係封殺一個神枱級嘅非大陸明星封鬼到咩
去台灣星馬走兩圈都夠搵啦
一轉身做youtuber都仲得

千fa影后真佢好運姐
Sammi電影真係出名過千fa好多

人瑞歌砌唔低容
影仲有咁多大哥大姐排住隊
係差減DD

我對佢印象只有有勞斯萊斯嗰期

王菲初時英文名叫SHIRLEY，中文叫王靖雯，後來做返自己叫FAYE WONG王菲

佢係放棄香港之後去兩岸紅
啱啱起勢就收皮

唱完捨不得你就彈起，90年代一個王菲一個sammi玩晒，彭羚唱歌好聽但都唔係sammi紅

即係當年咁多人跨界梗係爭影后
邊有人理你視后架
同一道理個個姐仔都係賣身材冇風格可言
(人瑞hocc淫K甚至雞仔聲都叫有形象可言
淨低大台個D唔知有乜

sammi拍親d對手全部神級
頭幾套合作已經係全部都係當年最當紅個班
四大天王(除城城), 鄭伊健, 星爺, 梅姐, 梁朝偉
填海華仲要頻頻合作

人瑞最出名已經係 偉仔, 吳鎮宇
然後大部份都係同期新人
eason, edison, 吳彥祖

講真sammi d票房咁撚勁 班觀眾想睇邊個都未知

佢做都市輕喜劇係有一手既
同民蜜友好好睇

關淑怡最歌係掂架，不過人品差到工作人員都唔鍾意佢，出SHOW唱歌一定又話呢樣唔掂個樣唔掂，最明顯係次次都向觀眾手指指D音影設備。

最鍾意聽關淑怡愛恨纏綿

我無話千嬅做唔到 但佢做到過既野 鄭之前已經做到過 佢個時係每年都有兩套以上當年十大 甚至打到入香港歷年票房第十六位

我覺得就算要比較 都係全盛既時候去比
所以我認為兩個都收得 有票房保證
依家你話鄭唔收得我覺得好正常 但用呢刻做比較無意義 已經係唔同時期黎
鄭秀文係05後就高峰殞落左 如果唔係點會咁多後生既唔知佢當年點紅法

好睇

你自己對比下人瑞同sammi d戲既男主角啦完全唔同級數架

春卷都有人話佢唱歌好聽啦
何只唱歌嗰班無個掂

係咪搞笑 月餅鬼撚係祖兒

咪係，最收得嗰啲全部有星爺，填海華坐陣

人瑞合作嗰啲幾乎都係新人或者唔係最top嗰啲
吳彥祖，古天樂，陳冠希，Eason，余文樂，劉青雲，林峯...

又真係冇得唔承認佢紅(仲要大陸紅過佢嘅都冇幾多
(05-15唔係斷層
而係雞容未去到個真天后level
但係又壓Q住其他人
淫K個D冇拍戲又冇大台入屋度唔夠
大台冇女星拍得又唱得上到位
電視汁又柒下柒下冇歌手撈得落)
而且追星不論男女主力觀眾不嬲係學生妹
呢班主力一係撈電視汁睇林峯一係k-pop

上至牛華 朝偉 青雲 星爺 梅姐 古仔
中至對面的女孩姦過來 伊面 吳彥祖
下次票房毒藥黎明

红你老母，组你老母
未學識打字就躝返去鄉土啦

sammi拍住四大天王個水
人瑞拍住fisherman點比
你試下林嘉欣唔係同張學友拍戲會差幾遠?

傻仔 我話kelly 最廢最垃圾呀
有話佢唔紅咩

06年月餅咪係容祖兒代言囉 華麗邂逅都係美心廣告歌

王菲係後來注重國語市場加上形象太古怪，痴埋佢個豆泥男朋友度攪D後生仔女唔識既音樂，型象唔夠SAMMI，注定後生仔女係鍾意SAMMI多D，而且仲好快就養尊處優唔拎獎，少出歌，我個時讀中學D學生妹就無幾個鍾意王菲，主要係潮味唔夠SAMMI黎。

後來覺得最奇怪係TWINS同COOKIES可以紅，或者都見證住由王菲SAMMI既型COOL女性型象轉到扮清純扮CUTE既潮流(個時真係覺得好撚噁心，而家都係)。

人地紅就得喎
理得佢識唔識唱歌

因為當時日本都興緊morning娘呢啲女子組合
香港咪照辦煮碗

冇記錯賣左一年銷量即跌下年就換人

應該係95年轉華納捨不得你日日電視播兩句歌成功賣得，之後一氣過又拍型刑事乜鳩檔案又播插曲啊一堆再臨尾上百分百感覺個時感覺係最HIT，往後同劉華個D已經係錦上添花。

MORNING娘個D我覺得真係日本潮流水尾，之後到而家AKB48都無咩再睇日本歌

當時panasonic 賣disman 播捨不得你 播到洗晒腦
我當時勁後悔買左sony 搞到無得買panasonic

咪吹啦張靚穎 hebe 蔡依林 都屌打佢

仲有楊丞琳同張惠妹

一街都係PAN記啊，不過唔識分有咩分別

印象中<愛的輓歌>嗰陣K 場起碼連續三十幾星期點唱榜榜首
90後00後唔識唔奇

西片套無間道風雲 改到濟比人扑 個角色都幾重要wor ...

當時買pan 記discman 送捨不得你CD, 真係好絕
其實講音質好似係sony 好D, 呢D 要留番 音質撚 解話

根本係女都唱SAMMI

係㗎

係鬼 偶像戰國時代序幕畀你話水尾
仲要實力派同idol個市場好分明
主力行idol但實力派個市場完全冇死

影壇同廣告界就冇錯嘅 歌壇差D 冇咩歌真係出名

無退 同時期
彭95最受歡迎女歌手
Sammi 96 97 最受歡迎女歌手

佢本身個人係好有fashion sense
當年金毛強都係佢自己走去染
仲俾師奶鬧教壞細路

佢唔係因為同伊面一齊 肯定可以更上一層

佢唱歌同電影都受歡迎，諗唔到仲有邊個

佢同王菲個距離其實差好遠，王係紅到日本

而鄭其實帶領左個不良風氣出黎，當年啲後生女學佢講野有懶音又要瘦兼冇波先叫靚

係, 中間其實入面好多重叠期, 王菲都仲未退的

呢個真係幾大影響.....

00後？

但係Shirley時期嘅歌係佢最無個性嗰期

我都想講唔使比 而家打開電腦聽到佢唱歌我就想死
樂壇收皮就係cctvb咁推佢自己人 所以就搞成咁 我返工班前輩聽佢既我就想死 老實說一來我聽唔明歌詞 雖然唔關佢事 但佢把聲真係難聽到

照你咁講 如果sammi玩落去 就應該又係不停攞最佳女歌手 容祖兒楊千嬅謝安琪就上唔到位 然後sammi又俾人屌 話佢死覇爛覇 唔俾死人上位
每個時期都會有長江後浪推前浪嘅情況出現 大家出歌都會有人鍾意有人唔鍾意 唔洗下下都話如果阿邊個唔玩 阿邊個就實冇今時今日嘅成就

其實好多老野或者後生都唔知
因為佢地只係識話改得好聽咪得囉或者我覺得廣東版本比較好 果種廢話 唔去接受現實
一來顯得自欺欺人 二來話比人聽接受能力低

Sammi咁多經典歌又咁多獎當然係天后

其實2000年後要數4個，容祖兒楊千嬅一定係鐵膽
之後就到何韻詩，係最尾一個up唔出
隔硬黎講梁詠琪/kay掛

其他好似都唔係同一級，不過有幾個我覺得都幾可惜
好似衛蘭咁都唔差既不過搵唔到伯樂囉

Sammi係紅但點同菲同梅鬥呀 咪玩啦

出面吹到同梅艷芳同級啦

信者得愛擺明改編

講對外對香港喎

人瑞攞影后果年係因為其他提名既都唔強佢先攞到咋傻仔， sammi 有一年金像獎女主角5個提名佢一個人霸左3個提名，票源分薄左佢先攞唔到影后咋，佢做我左眼見到鬼套戲都不知幾出色，夠鐘換片啦你，吹奏人瑞係影后都講得出，笑大人個口

莫文蔚早兩年個演唱會都巡三十幾場 包台灣小巨蛋同香港紅館
張靚穎同hebe未係佢嗰皮啦
蔡依琳應該平起平座差唔多 點都未起到屌打

Kelly個感覺俾我係無咩主見
人地俾咩野我咪做咩囉
天后一定唔可以咁樣
要好有個人風格

點會無joey

笑死人咩
Sammi提名嗰幾年你睇下對手都係邊個
全部係俾人屌打，攞到先笑大人個口囉

係調轉囉，許靠佢紅
所以許有首歌叫爛泥，
因為人人話佢襯唔起Sammi

邊個

大家可以聽下sammi果首mi
首歌唱晒咁多個人名
而唱出黎係唔突兀
好型好有個人style

我諗你分清楚咩叫改編歌咩叫抄先好講出黎，人地有落credit俾作曲人架，果個年代仲流行改編歌，你話佢copy cat 咁連歌神張學友好多經典歌都係你所謂抄返黎添

gem啱啱出道冇耐就食住個勢開咗5場紅館 都唔叫係收皮啦
可惜上咗大陸都冇再點出廣東話歌 係香港點樂壇會紅到 加上佢同叱吒反咗面 話唔攞獎 跟住宜家唔駛講啦
我諗gem嘅賣點除咗嗌歌(高音) 仲有佢詞曲唱都包辦 算係近年或者90後有料嘅女歌手

00後收皮啦

我只係回應緊電影最強呢句嘢，邊忽吹奏楊千嬅？
而且佢事實係影后，sammi乜都無，戲又公認屎到喊，都敢講電影最強

笑左hebe首小幸運都屌打啦 一億神曲
張靚穎最頂女歌手
台灣人都唔會話莫文蔚算最紅啦

其他提名唔強又啱喎 其中一個咪sammi

sammi香港影響力係女歌手黎講最頂級
唔單單唱歌拍戲,係講緊潮流,著衫,化妝,身材,口音都比佢影響埋
呢d真係其他女星都做唔到呢個影響力
但香港以外影響力就好低,名氣都較差,真係主力做香港

Sammi啲戲除左扮傻西仲識啲咩？

無價值既垃圾
( Show Blocked User - 遊艇仔格芬 )

其實我左眼見到鬼都係靠劉青雲帶得好sammi咪又係嗰個樣

人哋一早轉晒戲路，Sammi嚟嚟去去都仲係癲雞巴渣港女角色，佢班fans成日都講到人瑞搶咗佢個影后，扮晒受害者咁真係好嘔心

我唔敢講人瑞演技好過Sammi，但人哋已經獨當一面，唔係佢啲fans講到咁一文不值，然後又抬到Sammi宇宙最強咁

講真呢幾年sammi揀啲戲係麻麻地
睇黎緊八個女人一台戲有冇突破

公道啲講 容祖兒一出場都係好壓場

睇錯咗 原來早兩年得廿幾場同冇紅館
唔知巡緊嗰個25週年演唱會會唔會開紅館

真係 笑大人個口， 話sammi行玉女路線都講得出口，果個年代行玉女路線果個叫周慧敏，之後係楊采妮同梁詠琪，鄭秀文一出道已經係飛女形象，已經大把快歌-衝動點唱，chotto等等，叮噹，x派對，你要吹奏 K-pop 之前做下reference先，覆埋你個傻西呢個post 就算，同啲小朋友嘈根本就 side尻氣

千嬅真係識揀戲 本土得嚟劇本有質素
但Sammi套合約男女 強國味濃到 佢自己係強國又冇市場

春嬌直情令佢好開拓大陸市場， 佢北京廣州深圳每場萬幾兩晚張飛即日已賣完

Shirley Wong 隻多得他已經夠爆
再加埋靜夜的單黃管 無奈那天 巴黎塔尖

呢d 都好聽
不過Sammi 華星年代都有d 歌好聽，嗰陣把聲好正

你講緊楊千嬅咋？我上面提過我左眼見到鬼果套都已經唔係，仲有當然sammi 攞唔到影后，係人地鄧佢唔抵，而唔係楊千嬅攞到影后，啲人覺得佢唔值囉，雖然我都認同而家楊千嬅電影市場可能仲好過sammi, 始終sammi 已經過左全盛時期

佢戲真係好

Sammi 華星我會揀<從開始那天> <情感障礙賽> <不可一世> <最終還是剩低我>

吓 佢邊次輸得唔抵？ 輸比邊個？

九十年代佢同王菲係icon

莫文蔚00年代已經上咗神台
無知唔好出嚟獻醜

港女教主，樂壇聖母，你話呢?

Kelly我覺得最勁係日本都紅
當年上過smap x smap

香港最多金曲獎女歌手
Sammi 提名都冇

Fyi

01 輸比張曼玉
02 輸比張艾嘉
06 輸比周迅
13 輸比楊千嬅
14 輸比章子怡

讀緊書未識睇透世事扮有料嘅小學雞

公道講，比起再上一代，佢係冇樣冇身材冇唱功冇演技，連個格都麻麻。
贏係贏在入屋個feel夠貼地有市民味，班港女有代入感
楊千嬅同理

唔同人比較 但當年出街差唔多個個人電話鈴聲都係佢啲歌

唔可以咁比 Sammi出嗰啲全部都商業行先

我係講唔一定上到，但上唔上到有好多唔同因素ge 。因為樓主似乎好年輕，所以用joey 呢個後生少少都應該知道有幾紅ge 例子做比較， 黎到表達當時 sammi 真係去到一個咁ge level 而已。

Sammi師承梅姐喎

有閪人會理邊個亞軍邊個輸得唔抵咩

無就無啦

電影最強吹撚大哂

同埋sammi都唔係主打國語

佢今次個巡迴演唱會啲飛勁好賣
廣州珠海肇慶北京全部係秒殺
深圳仲要好賣到加場

Sammi d 戲係紅，但唔係癲到吹奏佢好戲掛

女版劉華
套套都「做自己」

D細蚊仔開住wiki 扮識

拍戲同唱歌都得...屌打艾辛

成日都話01年係因為三部戲入圍最佳女主角分薄票源先攞唔到影后，大佬，睇吓張艾嘉嗰套嘅演技先喇，Sammi連人哋車尾燈都掹唔到

14輸俾人瑞又四出攻擊人未夠班
春嬌論演技論票房論口碑有邊樣唔贏高海拔之戀?

佢班fans真係世界級嘔心，以前就攻擊王菲，Kelly，依家就攻擊人瑞同容祖兒

公道講有終身美麗既

Show Mi快歌Medley扯蝦發台瘟你睇埋佢囉

鄭秀文算唔算樂壇最被低估既一個？

舊post

樓主00後？

如果鄧麗君係神
王菲就係半神
梅姐個d都係傳奇歌手
冇得比

放學返屋企準備dse啦

佢啲舞真係世界級恐怖

Show Mi， Love Mi， Touch Mi 有邊次dance Medley唔係發台瘟？

同王菲個d比當然冇得比
但後輩黎講完全唔失禮
唔想再見到佢同佢實力係兩會事
一樣
冇人想見到汪阿姐但佢後生又真係好紅好紅

個時有k pop架咩

番去做功課啦傻仔

90年代中後期真係好紅，00年初同劉華拍電影又收得。

個光頭佬排舞真係好Q老土

陳慧琳同佢90年代啲歌係cyber/348 晚晚都播煞科/獨一無二/花花宇宙/大日子/失憶週末

你睇下仲有幾多人可以稱得上做天后你就知佢當年有幾紅

cyber/348只代表油尖旺口味啫

又好似係

係喎，仲有莫文蔚。我只計港台。奶共大陸嗰d wfc

出返嚟之後次次演唱會都好倒模

人大咗錫身咗 體力又冇後生嗰陣咁好
而且又冇咩新突破 不過以show嚟計都係好睇嘅
有台型 氣氛好 不過live真係麻麻哋

佢07年嗰次跟杜麗莎學唱歌之後變咗老吽男人聲真係不了。

哈咩拿果d，總之就係臭雞

Dllm

紅過twins/ 雞容

肯定
淨係睇佢哋演唱會個炒價已經知

當時紅遍中日韓台星馬泰
宜家雞容就得香港
自己諗

紅你老豆咩

支那有撚紅呀？

未又係得香港紅，吹得就吹

真係唔知佢憑咩紅到

艾辛呢啲垃圾返去踢波玩春卷啦

你識撚聽歌咩，番屋企聽八十年代個啲震音當唱功嘅垃圾喇

如果我都唔識 你可以食屎 柒頭

但佢唱歌透氣聲好大..

我當年係俾呢個廣告啟蒙對sammi既熱愛

悶人咖啡
我都未得閒開王菲post

阿梅之後百變天后
熔姨都未紅

王菲紅左唔唱商業歌姐

佢真係紅左幾期

我印象讀書十戎 羅密歐與茱麗葉 chotoo等等 小心女人 插曲已經好勁

之後捨不得你，到開始拍電影主題曲好多都係經典歌

到抑鬱後出返黎後大爆發，成隻碟首首都hit, 歌詞又好有意思

自從變左耶撚就感覺麻麻了

鄧麗君呢？

出道頭幾年真係幾型
可惜拍埋啲膠戲
尤其個句「好邪呀」
真係影響到對佢既印象
之後冇留意佢了

佢唱歌跳舞拍戲都唔係特別有天分，但佢係個努力嘅人，而且有好多當代好歌好戲令佢紅上加紅，杜sir 更加係佢伯樂，為佢更一上層樓。

佢就係90到00年代嘅pop culture 代表，形象百變又爆，個性強，食正當年社會女性嘅標準。

睇返佢新秀歌唱大賽表演其實都唔錯，佢好有壓台感。依家好難再有新人係一上台，你就會嘩咁樣望實佢。佢演唱會好多搞頭好好睇，依樣都係真。

當然歌藝其實唔叫高水準，但好好彩有好多好歌，不論快慢。我自己就好鍾意《薩拉熱窩的羅密歐與茱麗葉》

好懷念細個喺樓下蚊型cd舖睇歌，城城、sammi、王菲、學友... 數唔撚晒，跟住啲音樂喺到郁落郁去，奀身奀勢

利，95絲

我真心唔明點解Karen喺香港唔會大紅大紫
可能真係個樣唔係男人杯茶
但佢真係有才華，又有學識。
自己係女人就覺得佢好性感，有性格
對於莫，台灣人好似識欣賞多好多

但佢台灣啲演唱會都好爆
嗰時係港星去台灣都會紅其實，大多數啦

真，楊千嬅就係烈女傻大姐路線
Sammi係成功女性，臭串，倔強，女主外男主內，型女嘅代表

基本上兩位就係港女嘅代表

要搵咩溫柔純情路線咪周慧敏，但我覺得依種都唔夠香港

唔同路線啦
重點係百花齊放，觀眾有得揀
好撚精彩好撚好玩

陀槍師姐嘅主題曲都係佢唱
點解？就係因為佢形象係都市成功女性，女人自強，唔洗依靠男人嘅小女人

九十年代到千禧年代就係依種時代，反映女人已經係獨當一面

當然佢仲有大量小女人嘅歌，同時反映港女都係有想被寵愛、脆弱嘅一面。

背後仲有安仔同佢嘅故事，最後仲要拉埋天窗。

基本上佢就係港女代表，都市成功女性，難服侍、有要求、剛烈、獨立。但又有小女人一面，想有人錫，會受傷。

所以有大量港女追棒係有原因，而依班女仔已經變成女人，有仔已經成為老婆同老母。嗰種代入感真係唔係講笑佢歌藝一定唔係第一，但佢的確係代表緊一個時代嘅女性，而且到今日依然都係。唔係點會咁多港女支持佢。

所以今日安仔得罪嘅就係一眾港女，得罪女人嘅後果我深信各位巴打都唔敢諗。

同走音菲有得揮

悶人悶人咖啡
悶人悶人是你

Sammi 依D代表港女嘅經典人物, 就算幾紅都好快過氣
佢唱功唔掂, 靠同許志安合唱先開始紅, 之後去左拍戲
靠唱外地K歌係香港引領潮流, 可惜得幾年, 就被班青春合唱團蓋過風頭
呢D實力唔夠嘅天后, 唔係剛好遇上香港最富貴個幾年, 邊有咁多錢
但個幾年正正係香港開始腐敗個幾年

利申: 我聽王菲舊歌都無聽鄭秀文, 亦無唱佢D K歌

抄登果然好多00後

真心唔明點解hana呢個名有資格喺呢個post出現仲會攞嚟同鄭秀文比

真心覺得呢個世界無個得

2000年有祖兒、川屎、楊千Fa、胃蘭、關家姐… 唉！都係算啦

紅歌 ，紅人， 又拍電影。電視劇。

講開Sammi喺90年代係咪最紅天后 王菲其實應該紅啲！

開咗了

00後無可能明果種程度 因為果陣既娛樂圈同樂壇既風頭完全係而家無得比，格硬要形容既話就係 你係時代廣場求其播佢一隻歌既音樂 下面d年全部都會識唱咁

90後明唔明呢 ？

Kelly爭好遠喎⋯ Sammi最紅嘅時期係僅次於王菲

你個名啱啱改定一直係咁

Twins

唔係呀
鼻毛幾搞笑
好有卯象

有冇cd鋪留CD

佢種懶益楊鈍錯曲風真係聽到悶

做妹仔都無資格

佢嗰排真係沉得好勁，今時今日佢嘅演唱會一票難求，但嗰排有一兩次演唱會係滯銷⋯

其實同佢性格有關
好似依家咁一係唔做運動
一係就做到關節炎
拎唔到平衡

好似葉德嫻
葉德嫻又係話自己狂做運動做到唔肯停嘅
得到關節炎

彭羚係食正王菲生仔，Sammi轉公司個空檔，當然加上有幾首hit歌，上位攞獎，但計當紅程度係同王菲鄭秀文冇得比

我明要狂做某d野去忘記一d野
但佢又真係誇左d

自從成日主前主後耶撚上身就冇咁鍾意
當然係有份情意結啦
我諗今次唔係粉絲好多都會幫阿mi

邊四大？唔包括Sammi?

係
其實唔同level

你夠膽講Twins當年唔Hit?

唔會有梅姐啦
地位氣質都完全兩回事
而且最重要係兩個年代既人
90後細細個就聽sammi, 都有聽陳慧琳
果個年代就好似之前eason鬥巨gay咁
你話sammi 鬥梅姐, 就變左eason 鬥劉華啦

果陣仲有千華, 好多其他女歌手, 唔似而家雞容>>>>>>>>>>>>>>>>>其他
而係大家都唔會拋離得好遠

梅姐都唔係我年代
對佢無感
反為佢後期啲歌正過早期
依樣對我嚟講同Lesile一樣

其實係
呢個年代既要求同果個年代唔同
俾你去返以前都未必會中意
而家中意係因為pick返D hit歌來聽 + 俾人神化
leslie同上
其實佢地都出左好多唔好聽既歌

Sammi同林憶蓮都唔同年代⋯